香港人平均日行6880步 膺全球之冠

美國史丹福大學一個研究顯示，香港人平均每天步行達6,880步，是全球之冠。中國人就排第二、為6,189步；烏克蘭人第三，平均計有6,107步。

專家團隊是分析了來自全球共70萬人，使用一款計步手機程式的結果，香港人的平均步行數最多，相當於每天步行6公里，印尼人就最「懶惰」，平均每天只行3,513步。

若以全球民眾平均計，每天的步行數為4,961步，約是4公里的路程，美國、加拿大、澳洲等地的民眾，步行數都在全球平均之下，由4,700至4,900多步不等。

有份參與研究的電腦科學博士生阿爾特霍夫（Tim Althoff）亦提出，如果一個地方步行數最多及最少的差距越大，也意味當地癡肥問題相對嚴重，例如美國與墨西哥人的平均每天步行數相差不大，但公民的癡肥問題程度卻截然不同。

有關結果已於科學雜誌《自然》上發佈，專家稱這有助不同國家地區制定針對性計劃，解決民眾癡肥或活動不均等問題。

帶住個電話行先計

都市人有幾可電話唔跟身？

人地遠少少就渣車
香港就行路算

噚日我都行咗兩萬步

香港係企到仆街

所以行得多香港人瘦啲

淨係美孚/香港/尖東站都幾千步

原來我已經算多

個 d咩由天水圍行到西貢拖高晒，
唔準既。

係審美觀問題先多人瘦

差10步

又話大陸山區兒童行幾公里返學

個d邊有統計到

行路返工慳錢

行得多唔會瘦，要瘦就要做帶氧運動。不過香港肯行總好過唔行嘅。

因為佢地無得用應用程式
啲窮困國家嘅人先行得多
香港人行條春...地方咁細 邊洗行

d計步apps係咪要配smart watch/手帶先用得?

屌

關痴肥咩事，印尼人痴肥咩？人地出街跑步運動又唔計步數

咁外國人多數渣車
返工食飯買野全部點到點
步行少過香港都正常

83步係咪房、廁所、雪櫃來回幾次

中午未過都已經6900

行得幾多吓

iPhone本身計到唔洗手錶手帶

人地地方大梗係揸車啦

行路行得夠急, heartrate上到都減到肥

當然用手帶/smartwatch會比較準

每日平均10906步

港豬覺得好自豪 同報導樓價全球排名十大一樣自豪

又或者食得少啲，行得多消耗熱量做到
支出大過收入都會減到
不過香港黎講難啲，除左港女式減肥

高過平均係咪威啲

工作出site 都平均行萬四，五步架。好平常

行得多會瘦根本是呃人的

daily average: 9500

鰂魚涌呢排都係痴撚線

鬥多做乜鳩

兩萬已經係極限

外國遠d都揸車啦

香港on99 與其揾位泊車不如行/搭巴士

八千步，每日步行八千步

香港d站行幾步卡到,行到小腿就來粗過手臀

我一個禮拜大約行六萬步

番工一日最小都2萬！

有時4萬幾

香港人成日係d唔知做乜鳩既地方拎第一名

就係地方細先行得多呀

likeminded go無得輸

肯定日本無人用個apps
日本d 人番學番工行半個鐘一個鐘係常事。。。

一日行得65步係咪除左屙屎無落過床？

試過16000 斷腳咁款

日本人用iphone嘅數目好高，有iphone就自動會有heath mark 數，應該有數據嘅。
你講開返工返學用半個鐘一個鐘以上時間，唔止日本，係外國都好平常。

普通統計數據都要有立場
人地噉講咪噉聽囉，洗唔洗咁敏感？

係咪應該要覺得威威?

係行，唔係用，外國係渣車，日本真係行

今年平均跌左千步 多謝港鐵🤗

挑機

又港豬？ 你最撚正常好未

點解我iphone個健康 乜資料都無 又唔識幫我計 點set架

兩步

香港人又贏

聽過有公司行得少要罰錢

每日步行八千步

香港第一不可信

以上言論由台狗發出

缺氧運動做得太多都係玩到自己關節磨損哂

香港同日本出晒名walkability高, 有限空間下做到貼歐洲

奴隸獸
仲衰過第三世界

x2

香港人可憐到唔知自己可憐

成日話都市人少做運但行都冠絕全球

如果唔係香港多廢老 我諗50歲下既絕對過一萬步

唱作《八千步》一曲以鼓勵港人多走路的兒科專科醫生陳以誠認為，步數雖與其提倡的8000步有距離，但鑑於香港交通方便，故「唔算差、好過無」，建議港人上班上學可早一個站下車，再步行到目的地。

錯
未發展地方係因為基建交通工具限制居民活動範圍, 同汽車出現前嘅歐美舊城市一樣
香港係密度高唔係地方細, 歐洲同美國 car-oriented suburban sprawl 嘅分別係前者分散嘅地方有集中嘅中低密度 mixed-use zoning 市鎮鄉村, 後者 single-use zoning street hierarchy 一車走天涯, 平原上 single-family house 一望無際鋪滿晒

毒撚星期六日唔出街
拉底晒個數

上嚟挑機先
利申返藍領。

睇返之前由屯門行去觀塘嘅步數，淨係一日都47900步

"A developed country is not a place where the poor have cars. It's where the rich use public transport."
結合步行公共交通運輸先有效率
北歐, Low Countries 咁先進唔見你話衰過佢?
肯行得遠代表有嘢好行唔係荒野

行到港女無波

痴撚線 我6月25號淨行街都3萬5

你部電話係咪Apple啲示範機嚟

香港人最叻身在福中不知福, 咁嘅密度唔使好似日本行咁遠已經access多好多嘢, 環境要改善同行路好唔好無關

行一步就一日

醫生呢個思路其實不佳, 行遠啲搭到快啲嘅車先係健康同交通運輸最有力嘅point

冇data個幾日應該係0步

我成日喺屋企同樓下公園踱步都無電話跟身

屌
其實好撚羞家
人地揸車幾型

又贏 Hong kong no. 1

但相反$2亂搭車...

廢青示意圖

因為香港多sale屎

1. 交通工具係工具, 噉嘅密度揸車先戇鳩
2. Car-oriented suburban sprawl 先核突

窮撚行3000去狗鐵站，狗鐵站行1000步轉車，再係狗鐵站行1000返工，來回加埋已經輕鬆10000再加lunch、返工行去廁所、開會、真係輕鬆14000步

即係點

對唔住，係我拖低哂

屌 又成班撚樣明踩香港暗捧支那 食屎啦五毛

其實係, 雖然中共國人多密度高迫住發展公共交通運輸打埋飛機, 佢都係唔係好行

好浮動

好多港女話行路減肥架嘛

因為尖東/尖沙咀&美孚&香港/中環&測魚涌個啲站設計到要人動物大遷移咁所以行得多？

轉車站設計同行路都係地理問題, 僅此而已

咁都有得賴個站
你扑斷對腳咪唔洗行咁多囉

數據係咪黎自PKM go 果期？否則唔信

最低個日得9

比連登步行撚扯高左

香港剩係計香港站至中環，玩三項鐵人咁，個到都計唔少

大西北返港島
日日都行到仆街

其實有咩野好吹捧？

每日步行八千步
人人健康精神好

sad

樓主都係share姐 咁都叫吹捧

想睇北角行去羅湖果位巴打既data

呢樣真

山區學童果D點夠比

連登咁多行路 post
拉都拉高哂

iFan boy全面進場

得放假時間比較多
好唔平均

我覺得如果對比返唔同密集城市會好d

屌我都行幾多下

按年計先有參考價值 按月按週個pool咁細 容不易刷數據 按日嗰啲咪撚po出黎啦

外國好多轉車站最少都要咁嘅距離
香港轉車已經算好近

⼀挑機

得咁少就咪post出黎啦

正解

最高個日43xxx步
由屯門可以行到去邊

啱啱起身無耐

一樣

個個iphone

利申iphone已死

香港乜L嘢都冠架啦
奴隸城市

嘩屌..
點先可以做到

坐係到un腳都計我步數

唔睇都唔覺自己行咁多

每日步行8000步

唔怪得咁長命

萬八

其實咁幾好 做多d運動健康d

行路唔係帶氧運動

佢想講intensity唔係aerobic

60000步即係34公里

行路撚

幾時統計一下香港人每週扑野次數？

陳以誠 - 八千步

港豬已經窮到搭車都無錢

D app計步點分搭車同行路

假期唔撚郁

年度平均2982
有冇廢青低過我

有一日佢整到49萬步出黎

每日最少都行30000步喎

係咪表示我好港奴...

因為腳短所以要行多幾步

維持步行四十五分鐘以上已經做到帶氧消耗啦

為咗行路去揾錢
不過唔止34km係50km

每日平均9928

你講咩話

我做地盤先萬4步 幾萬步做郵差？

行路返工返學
1個鐘內行到就早啲出門口行
有時間就點都行

你點行65步？

eat sleep recycle

應該係有班人太窮，俾唔起錢搭車
日日行番工

想問呢個係咩APP 嚟?

我落個樓下變500步
訓醒多150步

...
你到底用iOS定Android?

[真心] Hydrazine你放緊假?

今個禮拜平均 3萬2千步

真毒撚

真毒撚無人信

每日步行8000步係呃人

我好少睇，原來平均每日都有六千幾步，佢係咪無時無刻計住？轉飛行模式佢計唔計？

一時好多一時好少

無電到自動關左機都計多幾個鐘

返郵差？

其實做 retail sales來來回回行應該都唔少

有d連登仔真係好難服侍
行得少就話人唔做運動
行得多就話人港奴

來回好易刷數據 睇英超數據踢波守龍一場都跑到幾公里

外國可以踩單車，渣電單車，係香港無哩d配套